買惠州定買珠海樓？

有冇巴打有買到呢兩度既物業？
係咪伏黎？投資價值高唔高？

珠海橫琴

唔熟最好唔好掂

惠州一定升到仆街

如果係惠州河南岸起樓

我識個惠州人講過一句
惠州樓係多過惠州總人口
你自己諗下係咩意思

中國好多城市都係，年頭係雲南買樓而家都賺30%，仲要有人接

樓價升關你咩事，放到先算

惠東

十里銀灘

即係買左升左都無人接貨啦

旺區咪有囉，不過旺區到頂未就唔知啦

你地無睇東張？個d咁的紙皮樓，真係敢買？d石屎1999咁甩出泥 真係做個勇敢中國人~~~~祝你好運

佢個總人口點計先

深圳真實人口比登記人口多2,3倍

【看中國2017年6月5日訊】5月末中國國家統計局公布了2016年的平均工資，這是一個官方的數據，2016年全國城鎮非私營單位就業人員年平均工資為67,569元（人民幣，下同），城鎮私營單位就業人員年平均工資為42,833元。這其中以北京為例，2016年北京市城鎮非私營單位，主要是那些國企外企們，就業人員年平均工資為12萬元，城鎮私營單位指的那些民企，這裡平均工資低很多隻有65,881元，前者是後者的1.82倍。

分行業看，IT行業最高，平均工資為122,478元，而金融業年平均工資第二，也到達117,418元。聽說北京搞金融，年均平均達到了24萬。

平均工資歷來都是個話題，只要一公布平均工資，總是惹來大家的非議，說自己肯定是領到了假的工資，拖後腿很嚴重。逼得統計局解釋一下，人家說了說這是稅前的統計，但大家似乎仍然不依不饒。說稅前的統計也不對。根本就沒這麼高？說我們都被平均了，一個馬雲就能讓數百個流浪漢變成億萬富翁。

其實說的都沒錯，但不可忽視的一個地方在於，既然大家覺得一個月1萬的工資都拖後腿，那麼中國人是怎麼買得起動輒幾百萬的房子的呢？特別是北京金融一年才24萬，在北京買一套房，他也要奮鬥個20-30年，而平均的意義就代表金字塔結構，上面的人少，掌握的財富多，而下面的人多掌握的財富少。所以這麼看似乎應該一半多的人買不起房才對啊。但現實情況卻是全國9成人都有住房。即使北京上海這樣的城市，自有住房率也超過70%。而且大家還在不斷的想買房，一方面我們哭喊著自己收入低，另一方面我們一擲千金，去買世界上最貴的房子，並且還能夠買得起，這到底是哪裡出了問題。

如果非要解釋這個疑問的話，似乎答案只有兩方面，一方面是我們裝窮，實際上我們的收入比這個高。另一方面就是我們假富，實際上房子根本沒這麼多錢？那麼你是裝窮嗎？收入這個東西都是看得見摸得著的，每月到手就是這個數。你說被平均，馬雲可以把幾百個流浪漢變成億萬富翁，但他也不會買幾百套房子。所以問題肯定出在了房子身上，房子根本就沒有財富作為依托。這怎麼理解呢？

很多人都是買房比較早，所以當年房價還只有現在的5-10分之一的時候就買了。而且還是從銀行貸款借來的錢。假如你當時買自己的房子只花了50萬，現在這個房子已經值300萬了，這就是資本溢價。這部分漲出來的錢，是沒有對應財富進行依托的。換句話說，你現在賺了錢，也只是換房，把原來的賣個高價，然後把這幾年的收入都搭進去，再買個更大的。繼續當房奴。這就相當於金融市場的高位加倉。看起來自己的身價更大了，但其實這幾年你創造的財富，取得的收入，全都填到了一個不肯能變現的領域，因為房子的暴漲，遠遠超過了財富的承載力，注定只有很少的人才能夠拋售的出來。這就是十個鍋1個蓋子的遊戲。一個鍋著火，拿蓋子能扑滅，但凡兩個鍋同時著火，這個把戲就會被戳穿。

所以現在你知道為什麼要限售限購了吧，就是要降低市場流動性，不讓你賣出去，才能維持高價格。否則一旦大家恐慌拋售，市場是沒有流動性能夠接盤的，如果底下沒有成交，那麼價格就會一直跌。所以樓市現在就靠一口氣在維持著，這口氣就是大家不相信國家會讓樓市跌。但這個積木已經有多危險，大概只有極少數人清楚。

我們之前算過一筆賬，房地產總市值達到400萬億，是GDP的5-6倍，是貨幣供應量的2-3倍，是真實社會財富的8-9倍，所以假設10分之一的人套現出來，場外社會財富即使全衝進去接盤，也已經接不起了。那麼這個遊戲就很清晰了，已經變成了一個看誰先跑，還能夠跑得掉的遊戲。

等收皮？
新一代年青人想靠自己係望門輕嘆？

珠海唔洗諗有澳門靠住，不過海珠澳炒起左而家買慢左，惠洲就唔清楚但應該平好多

買黎住/渡假冇得講，如果買黎炒就無謂喇，正如股市牛市三期見頂，你都仲夠膽入貨，我真係俾個good你